---
title: Python中的封装
date: 2021-10-28 22:24:58
tags: [对象和异常]
categories: Python
description: 本节课主要学习了<br>Python中的封装
cover: https://ik.imagekit.io/zkeq/2021-10-28/2.jpg
---

### Python中的封装

#### python中的封装概念

- 将`不对外`的`私有属性或方法`通过**可对外使用的函数**而使用

  ​		(类中`定义私有的`,只有通过类`内部使用`,**外部无法访问**)

- 这样做的**主要原因**:`保护隐私`, `明确区分内外`

